【銀監會出手】萬達債被拋售 萬達電影跌9.8% 申請停牌

2017年06月22日

【新增影片、更新回應】

中國富豪榜僅次於馬雲的王健林今次頭痕，旗下萬達多隻債券今早跌超過2%，消息拖累旗下的萬達電影（SH002739）大跌9.87%，只差一點點便跌停板，目前報51.95元（人民幣‧下同）。有傳聞指萬達電影疑似遭到銀行巨單賤賣，萬達原本否認傳聞，但其後萬達電影最新宣佈，申請停牌。
有傳，工行資管、建行上海等要求基金管理人拋售萬達相關債券，而近一個月萬達的債券成交量的確急增。萬達電影兩小時成交額高達12.4億元，市值縮水超過60億元。
另外《財新》報道，銀監會排查「海外併購明星民企」風險，於6月中旬要求各家銀行排查包括萬達、海航集團、復星、浙江羅森內裡在內數家企業的授信及風險分析，排查對像多是近年來海外投資比較兇猛、在銀行業敞口較大的民營企業集團。
大連萬達發公開聲明，表示：「今日網上有人惡意炒作建行等銀行下發通知拋售萬達債券一事，經瞭解建行等行從未下發此類通知，網上炒作屬於謠言。萬達集團特此鄭重聲明，萬達集團經營一切良好，希望大家不信謠、不傳謠。」
早前內地傳媒引述萬達電影證券部的業務經理表示，公司暫不清楚債券下跌原因，正在查找原因，公司目前經營正常，對一些網絡傳言不可輕信。另一位證券部工作人員表示，公司目前沒有停牌的決定。
萬達旗下的債券今早急跌，其中16萬達01債（SH136143）債息由昨日的5.43厘急升至7.5厘，債價跌1.98%至94.98；15萬達01債（SH122446）亦跌1.82%至97.15。
萬達電影月初才公佈，今年首5個月累計票房按年升12.4%至36.6億元，5月票房達5.8億，觀看人次1,391萬。
萬達去年1月以35億美元收購了美國傳奇影業公司的控股權。